「網上情緣」詐騙個案上升 警方籲勿輕信網上所謂朋友

警方搗破一個涉及香港及馬來西亞的跨境「網上情緣」詐騙集團， 兩地共拘捕11人，涉款約3千萬港元。

警方網絡安全及科技罪案調查科總督察許綺惠表示，本港「網上情緣」詐騙個案有上升趨勢，警方今年首9個月共接獲142宗個案，較去年同期的72宗，上升97%； 今年首9個月的損失金額共7800多萬元，較去年同期上升37%。

許綺惠又說，「網上情緣」的受害人超過9成是女性，主要是白領和專業人士，亦有家庭主婦，甚至退休人士，大部分騙徒會自稱來自歐美地區，聲稱是專業人士、跨國企業高層，甚至是軍人和船長等。

許綺惠提醒市民，不要輕易相信在網上認識的所謂「朋友」，如果發現自己受騙，應盡快報警求助，曾經有個案是警方與相關銀行溝通後，成功截取匯款，替受害人取回部分損失金額。

18-65歲 港女都愛洋腸

洋腸

超過九成是女性